稱審慎對待23條立法 林鄭緊跟習「希望」：與施政好脗合

2018年11月14日

稱審慎對待23條立法
林鄭緊跟習「希望」：與施政好脗合

林鄭表示特區政府對任何鼓吹「港獨」的行為絕不容忍。

【本報訊】國家主席習近平日前於北京接見特首林鄭月娥率領的「國家改革開放40周年代表團」，席間提到4點希望，包括港澳要「自覺維護國家安全」等，又形容人心回歸是歷史過程，「急不得、慢不得」，有分析認為習想推進特區政府為《基本法》23條立法。林鄭昨早出席行會前回應傳媒指，習提及的幾點希望與她過去一年的施政方向「好脗合」，至於23條立法問題，政府會審慎對待，但不等於對試圖分裂國家等行為視若無睹。

記者：林俊謙、許偉賢

林鄭昨早出席行會前重提習近平對訪問團的寄語，指習就特區政府工作有幾點提示，最重要是指出港澳最大優勢是「一國兩制」，「國家係支持我哋繼續用好我哋一國兩制嘅優勢，融入國家嘅發展大局」，認為有關清晰有力的說法可消除部份人覺得過去每當香港更好融入國家發展大局、更積極參與粵港澳大灣區時，「會唔會偏離咗一國兩制、會唔會弱化咗香港自己獨特嘅優勢、會唔會無咗香港嘅特色」。

林鄭表示，習近平發表對香港之幾點希望，某程度上與特區政府過去一年多施政方向脗合，包括希望香港更加積極主動協助國家全面開放、更積極主動融入國家發展大局、更積極主動參與國家治理實踐，以及更積極主動促進國際人文交流。

涂謹申：民主進程倒退

至於習提及希望港澳更積極維護國家安全，林鄭指習的說法與她於施政報告中所說的一致，即特區政府對任何鼓吹「港獨」，危害國家主權、安全及發展利益的行為絕不容忍。有關23條立法，她亦已在施政報告表明，政府不會對試圖分裂國家、危害國家安全的行為視若無睹，指保安局局長早前引用《社團條例》採取行動，就是一個有力的說明。

對於林鄭指習近平言論有助釋除港人對香港融入國家發展會否偏離一國兩制的關注，民主黨立法會議員涂謹申指，「一國兩制」近年的確受到衝擊，香港在法治、人權、自由、民主進程等各方面都出現倒退，「尤其最近呢幾個月更加係啦」，認為習重申「一國兩制」重要性是「講好過唔講」，但認為改革開放不能只限於經濟發展，政治、自由、法治的發展亦很重要。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
解放軍擅自越境 政府無補充

解放軍擅自越境 政府無補充
無視民意 堅持人工島無可避免

妹仔又主動追撚含

正啊，香港關係法取消機會又大左

林奠自己根本就係最積極想取消關係法 而又有行動既人

上任前又話任內唔會推23條，奴才真係奴才

維護國家安全
不如登報或遊行支持23立法

講野越黎越京官(口交部 懶係大道理

有無巴打向黑警入紙搞返個「盡快支持23條立法」同「支持取消美國對香港關係法」遊行？